任天堂首日即出事！大量玩家投訴 Joy-Con 手掣連接出現問題

即使事前做足質量測試，每種電子產品首批貨源都有機會出現各種問題，比如這種現象在手機上就最為常見，但如今就連任天堂新主機 Switch 亦都中招。皆因該款主機在今日正式推出後，不少玩家就接連投訴，並表示左 Joy-Con 出現同步問題，即使第一次系統更新後仍無法修復。

據了解大部份受影響玩家都是在電視模式時出現這種情況，而且全部皆是左 Joy-Con 有問題。情報顯示當 Joy-Con 拆出來進行無線操作時，而其中一種情況是 Joy-Con 與 Switch 之間出現障礙物，那麼左 Joy-Con 輸入就會出現延遲，甚至是變得毫無反應。不過同時亦有部份玩家表示即使沒有障礙物阻住，但只要 Joy-Con 脫離主機，亦一樣會有上述情況。

其後 Konami 於 Bomberman 官方 Twitter 發出聲明，表示遊玩《Super Bomberman R》這款遊戲時，如果將 Joy-Con 拆出來無線操控可能會出現延遲情況，並建議大家最好將 Joy-Con 連接到主體以手提機模式遊玩。不過 Twitter 用戶 @eguri89 指出即使以手提機模式玩，延遲問題亦依然會發生。

為尋找出今次問題的嚴重性，Digital Foundry 於是便決定進行測試。結果發現在沒有任何障礙物的情況下，左及右 Joy-Con 在 1 至 6 米範圍內連接皆沒有問題；不過當出現障礙物時，右 Joy-Con 在 4 米之外就開始出現延遲，而左 Joy-Con 就嚴重得多，2 米之後連接質素就開始下降，而去到 6 米甚至更毫無反應。在此希望今次這個問題可以透過系統更新去修復，否則牽涉到硬件方面就麻煩了。

不意外

繼續等
等到有二手game先買
預訂果班今次開心羅

[業界] 任天堂對Joy-Con手柄嚴重延遲、無反應問題作出回應

任天堂表示，Switch是一款便攜掌機，但我們並不建議玩家在在以下設備附近使用主機，因為這設備均有可能會影響Joy-Con的配對信號：

筆記本電腦、平板電腦、桌上型電腦
無線耳筒
無線打印機
微波爐
無線音箱
其他品牌的主機
各種USB 3.0兼容設備，如硬盤驅動器，拇指驅動器，LAN適配器等等

E d野周街都有wo,每個人屋企都一定有

隔離擺廿部wii同nds都無問題

但ps4一部都唔可以

預左第1批貨問題多多

渣ga

好彩冇買

無ps4咁柒

第一批有彈碟問題，又會變磚頭機

迫害ps4

照佢咁講我地要係冇3c產品ga地方玩佢部便攜掌機

肯定係假新聞啦

叫人唔好無線玩 咁不如玩返3DS

第一水必出事

索尼：我真係恭喜你呀

Switch發售首日屏幕問題頻出 藍屏閃屏變磚暫無對策

2017/03/04 22:41
任天堂Switch已經於昨日正式發售，不少玩家已經拿到主機。然而，除了之前就已經曝光的手柄連接問題外，似乎還有更多的硬件問題不斷湧現。
不少拿到Switch的玩家在社交媒體上放出了自己的主機情況，有很多人反饋機器會出現藍屏、死機的問題，並且聯繫客服售後得到的回答是只能重換系統。目前大家還沒有搞清楚引發這一問題的原因。Reddit上玩家們猜測可能是需要進行首日更新，或者是機器本身的缺陷，但目前還沒有確定的說法。
還有的玩家碰到了「橙屏」的情況，也是死機無法操作。不過這種現象可能比較稀少，而且玩家發現按住電源鍵重啓機器可以解決這個問題。
也有玩家反饋了閃屏的問題，這一問題也無法通過重啓解決，他找售後調換了新機。
國外一家媒體Glixel則反饋，大概用了一周左右，日常使用時將Switch插入拔出Dock底座會划傷屏幕。準確的說是屏幕左下方的部分，但看起來也不太舒服。Glixel研究後認為是底座設計的問題，玩家如果插入時對不太准的話，就會划傷屏幕。
Polygon則試用了任天堂官方出的屏幕保護套，但其設計似乎比整體屏幕要短一些。
至於之前就已經頻繁談到的手柄連接問題，任天堂在官網頁面上給出的對策是切斷機器重連，並排除周圍可能對主機電波有干擾的設備。
另外，國外不少玩家是通過亞馬遜訂購Switch的，但是亞馬遜的物流配送似乎出了一些問題，很多玩家並沒有在第一時間收到預定的主機。推特上也有不少吐槽，有些玩家的配送被推遲到了週末甚至下周，有些還在準備寄送狀態。

用炒價買o個班 on9先最開心

咪一樣有一大班人為左隻GAME而買機
你有你壞 我有我賣

插底座居然會劃傷部機器，呢個設計當初點諗到架?

依家乜柒都係咁.....第一批野以前係會好緊張，好驚做壞個勢。

依家？有問題呀？出patch 等update, 下一批改啦， 有事咪攞黎整lor, 出事就老馮ga la..

有野隔住 會出現延遲 唔係正常咩

變磚？劃傷機？

有邊個會預你拆出黎正常打機 係會專登搵野隔住？
點解要專登搵樣野遮住，然後屌舊joy con有延遲
做測試就話姐
同埋都只係炸彈人呢隻game
而joy con駁住主機都有出現延遲就要等老任搞更新

我come住張被打得唔得呀

debugersssss 加油

好彩無買到

4-5隻game已經有1隻係咁,仲唔大問題

竟然有人撐

Switch發售首日屏幕問題頻出 藍屏閃屏變磚暫無對策

電視打機前面總有人食玻璃大是常識吧

我記得連登好多任狗
之前有POST笑柒任記
個個衝哂出黎護主

去哂邊?

有無人知日股有無窩輪? 有ge可以買少少老任put輪

出事個陣又變"掌機"

上月球打?

係咪炒晒啲IT狗，無人debug

反正部機開唔到，連登任狗都會撐

利伸：見平訂左部

Switch 班友係咁上PlayStation Facebook 洗板

肯定硬件問題啦

之前一早知出事，班人仲仆街仆到去食炒價，出現問題都抵喇
同埋老任玩飢餓銷售，但係部機太垃圾
今次中伏果班永無下次買老任產品

ps4彈碟果個問題好易解決到
switch一定唔得

喺晒遊戲台

其他主機好似ps4. Xb有事
用家會屌間公司
Ff15有bug都俾人屌到上天花板

真係得任地獄既fans會好似隻狗咁護短

主機橙mon，jc接觸不良，吉歪左仲好易整花部機
Zelda又一大堆bug無人理

目前nintendo switch的災情如下

1 遊戲執行中畫面異常(雪花、雜點、顏色反轉、閃爍)：顯卡問題

2 螢幕出現條狀異常、壞亮點：LCD問題

3 持續不止的雜音：音訊晶片或speaker問題

4 當機(黃藍屏)、按鍵或觸控無反應、畫面凍結：系統穩定性

5 手把延遲或斷訊：藍芽晶片功率問題

6 卡夾插入沒反應：卡夾良率

7 接上dock時螢幕刮傷：機構設計不良

8 手把握套無法拆裝、卡死：零件公差過大

9 掌機模式時手把與主機無法緊密結合，會搖：零件公差過大

咁算唔算抽埋ifansboy

片都有啦，仲有假？